荷蘭展出「自殺膠囊」 醫生發明家倡安樂死

荷蘭展出「自殺膠囊」 醫生發明家倡安樂死

荷蘭一個葬禮展覽會展出一個「自殺膠囊」，用家只要按下按鈕，膠囊會注入氮氣，在內的人便會死亡。有份發明這機器的醫生認為，人有權利選擇何時死亡，多年來一直倡議安樂死。

「自殺膠囊」名為「Sarco」，是石棺英文「sarcophagus」的縮寫，由澳洲醫生尼奇克（Philip Nitschke）及荷蘭設計師班尼克（Alexander Bannink）發明。用家使用機器前，必須先完成一份心理問卷，確保心智正常。之後用家會獲發一組4位密碼，輸入密碼才可進入膠囊。在膠囊內，用家還需先進行聲音辨識等程序，才能啟動機器。當用家按下按鈕，膠囊便會注入氮氣，他隨後或會感到暈眩，然後很快便失去意識並且死亡。

「自殺膠囊」的模型現時在阿姆斯特丹舉行的葬禮展覽會展出，模型配備虛擬實境（VR）眼鏡，讓參觀者體驗卧在膠囊中，按下「死亡按鈕」前的感受。尼奇克打算在年底前，製造真正能夠使用的「自殺膠囊」，並把設計檔案上傳至互聯網，讓人下載並用3D列印製作膠囊。

尼奇克多年來一直推動安樂死，對於安樂死的爭議，他指在很多國家，自殺並不違法，只是幫助他人自殺才是犯法。他又認為選擇何時死亡是基本人權，覺得若一個人獲得「生命」這份珍貴的禮物，也應能選擇適時送出禮物。

（法新社／每日郵報）

唉 點解唔比安樂死

吸氮氣死會唔會辛苦？

香港需要引入呢樣野

Where is Monday

唔會 會暈
暈左就咩都feel唔到
再慢慢缺氧死

我想死果陣有個人攬住我, 摸住我隻手或者頭

一個人到左走投無路先會

無勇氣㩒制

又或者絕症

留名

Children of men

連登雙失廢青喜訊

Alexander Bannink

我諗佢用氮氣原因，係全球都可以合法購買....
再買個3D printer慢印 (應該有些電子零件要同佢購買)，就可以自行安樂死....

光明會班撚樣話個世界人太多先破例比你安樂死

以為個膠囊係食
咁撚大部機
香港放都放唔撚到啦

買個防毒面具駁氮氣樽就得啦